其實香港人人工係唔係已經算世界上比較高?

北歐五國平均$25,943
德國人扣稅後平均薪金$20,226
法國人扣稅後平均薪金$20,070
英國人扣稅後平均薪金$17,805

而香港人收入中位數係$15,000
用返依個表去計

保守估計香港人平均收入有$20,000
再扣埋稅大約$19,500

仲未計香港物價其實普遍真係比歐洲平
咁如果只係係購買力上，香港人人工其實算唔算高?

但樓價係世界第一

工時?

佢地好似多數係福利真係好好

樓價工時差距

你要計埋全球樓價最貴係香港
全球最高工時都係香港

香港長者退休福利又唔夠好
依家大陸人退休仲好過香港

overall黎計
香港人都幾慘

我就真係寧願支那退休再好
啲廢青同我死開啲啦

同其他國家比較 就係窮得只剩番份糧

香港物價普遍比歐洲平? 唔認同

如果你拎德法黎比
當然瑞士, 北歐, 英國呢啲冇計啦

舉例: 柏林

Consumer Prices in Berlin are 7.03% lower than in Hong Kong
Consumer Prices Including Rent in Berlin are 34.70% lower than in Hong Kong
Rent Prices in Berlin are 62.13% lower than in Hong Kong
Restaurant Prices in Berlin are 8.91% higher than in Hong Kong
Groceries Prices in Berlin are 25.75% lower than in Hong Kong
Local Purchasing Power in Berlin is 33.15% higher than in Hong Kong

除左餐廳價錢, 柏林完勝

用經濟重鎮比較: 法蘭克福

Consumer Prices in Frankfurt are 6.48% higher than in Hong Kong
Consumer Prices Including Rent in Frankfurt are 24.54% lower than in Hong Kong
Rent Prices in Frankfurt are 55.30% lower than in Hong Kong
Restaurant Prices in Frankfurt are 41.96% higher than in Hong Kong
Groceries Prices in Frankfurt are 11.09% lower than in Hong Kong
Local Purchasing Power in Frankfurt is 35.94% higher than in Hong Kong

連出名物價黐撚線既慕尼黑都
[url]
[/url]Consumer Prices in Munich are 2.31% higher than in Hong Kong
Consumer Prices Including Rent in Munich are 23.13% lower than in Hong Kong
Rent Prices in Munich are 48.35% lower than in Hong Kong
Restaurant Prices in Munich are 39.64% higher than in Hong Kong
Groceries Prices in Munich are 17.75% lower than in Hong Kong
Local Purchasing Power in Munich is 49.83% higher than in Hong Kong

稅低相對人工高
分別只係人地係政府幫你儲
香港係自己儲 有咩問題?

拎住高人工 超低薪俸稅仲要極高福利?咁撚大貪

計埋租金樓價香港當然係on9, 就算唔計呢兩樣, 香港一樣係物價拋離歐陸
再查下法國:
巴黎的確係貴過香港既
[url]
[/url]Consumer Prices in Paris are 14.68% higher than in Hong Kong
Consumer Prices Including Rent in Paris are 14.57% lower than in Hong Kong
Rent Prices in Paris are 43.58% lower than in Hong Kong
Restaurant Prices in Paris are 58.22% higher than in Hong Kong
Groceries Prices in Paris are 5.08% higher than in Hong Kong
Local Purchasing Power in Paris is 21.27% higher than in Hong Kong
不過人地local purchasing power都高過香港

Nice:

Consumer Prices in Nice are 10.32% higher than in Hong Kong
Consumer Prices Including Rent in Nice are 26.83% lower than in Hong Kong
Rent Prices in Nice are 63.67% lower than in Hong Kong
Restaurant Prices in Nice are 69.06% higher than in Hong Kong
Groceries Prices in Nice are 0.52% lower than in Hong Kong
Local Purchasing Power in Nice is 24.15% higher than in Hong Kong

香港比人平既, 只有餐廳價錢

Consumer Prices in London are 12.21% higher than in Hong Kong
Consumer Prices Including Rent in London are 0.43% higher than in Hong Kong
Rent Prices in London are 11.26% lower than in Hong Kong
Restaurant Prices in London are 70.73% higher than in Hong Kong
Groceries Prices in London are 19.15% lower than in Hong Kong
Local Purchasing Power in London is 7.34% higher than in Hong Kong

差唔多全世界最高，税後。

日本都好高 雖然話物價高 但係人地咁多年無通脹 🤔 失業率高就另一個故事
澳洲fg average salary 4萬hkd🤔🤔

香港租屋係貴
但一租就租哂成個單位
人地歐洲係平,但都係SHARE FLAT/HOUSE
你所租既其實只係一間劏房

香港物價同其他先進國家比唔算好高呀
不過未計樓價同租金姐

on9

佢應該未租過樓

的確香港未

法蘭克福 2房都要1700歐喎?

一堆中東野餐廳仔拖低左掛
東德嗰邊同市中心兩個世界

老友，1700歐元好似係租個service apartment, 同埋包埋utilities wor.....

咁你搵平既比我睇下
我見就算學生宿舍都一樣咁Q貴

咁餐廳有好多唔同類型既
Döner都計餐廳既話... (佢地基本上條條街都有)
德國菜有一倍唔奇

人地做幾多個鐘 我地做幾多個鐘呀？

法蘭克福我唔知
我自己租過柏林同埋萊比錫既學生宿舍
柏林如果租一間大概150呎單人房, 廚房同廁所同幾個人share既話, 大概係220歐-250歐之間
自己租一間獨立既flat, 400歐有交易
萊比錫學生宿舍210呎單人房, 都係廚房廁所share, 大概只要180歐
至於慕尼黑據說宿舍會去到400歐以上

柏林兩房, 大概500-800呎:

視乎地區環境, 600歐至過1000歐不等

柏立既獨立單位包浴室 廚房 睡房客廳先400?
你肯定? 你搵條LINK我睇

Leipzig市中心都唔算好貴, 嗰陣日日畀3歐半食碟炒飯
有時5歐食碗粉咁
想食西餐可能要上7歐, 8歐
當然濕鳩Döner 3歐搞掂

441 €, 一房, 40.86平方米, 當然未計Nebenkosten, 水電煤啦, 加埋就五百幾

[url]
[/url]
Kaltmiete 397 € Mit lokalem Mietspiegel vergleichen
Nebenkosten + 50 €
Heizkosten + 32 €
Gesamtmiete 479 €

純租金唔包雜費絕對400歐好易有交易

係的確好爽...地方又大又舒服
但香港咁撚細 人又咁多..冇可能啦

成堆五毛突然一次過上水

上面位巴打好勁 有晒source

水電煤暖氣呢D計埋落租都要6000$
你仲要另外買傢俱...
同埋你果個地段出市價坐地鐵都要成30分鐘以上
計埋每月交通費都要1500$左右

6000$+交通費 (都差唔多8000$)+傢俱+裝修

你肯定柏林住會平過香港?

香港唔洗水電煤 唔洗坐地鐵? 香港一間正常人類住既屋又幾錢租?

好多？
交通費方面，柏林有好多Pass，肯定平過香港
餐廳食野，柏林貴d
但超級市場同街市，價錢同香港差唔多，甚至略低
6000蚊香港可以住幾大

不過其實地方大 淨講住既話當然比香港平
但仲要考慮埋扣稅後既人工 同消費..

Tbb之前播套野，淨係間房，係舊區，都成皮

順便比埋福利醫療啦，
人地邊洗收錢姐讀大學
你香港係咪要計埋還錢
工時呢？
醫療費用？
輪候時間？

如果同女友/其他人夾份租咪差唔多囉 不過地方都係細
講住屋香港實貴嫁啦
但評論好唔好生活你仲要睇消費幾多,人工幾多嫁嘛

高你老味
工時呢？

樓主搵歐洲堆窮國家比
唔俾用英法德最大城市比
完全冇討論價值

香港消費力喺世界上算係前列
但同時基本保障都未達到合理水平

唔洗同英法比，淨係日本已經強撚過香港啦
但日本都未去到英法個收入水平

有無諗過點解外國政府收成40-50%稅都財赤
香港可以收得嗰15%已經夠庫房水浸
純粹係因為

人地間接地產稅幾多我地幾多呀on9

交通費2000港紙? 你係旅客都唔使咁貴啦, 月費80歐左右
學生直情30歐
返工如無意外都應該只需要畀好低既social allowance
電費水費就香港都要畀架啦, 但租屋唔使就住用水電喎
因為用多少都係畀咁多 (租客計)
點睇都柏林抵好多啦, 人地最低工資仲要八歐半一個鐘
如果真係要講既, Krankenversicherung (medical insurance)算係德國戇鳩既部份, 學生都要一個月89歐, 返工好似再貴d

一google就有啦, 係佢唔肯google無視現實啫

個個都講到好似唔洗比稅咁
其實賺既錢嘔左至少3成出黎所以先咁好福利

應該搵d低稅但又同香港差唔多收入既比下

算高都係同人地差唔多 我地仲要長工時 樓價貴個閪 有撚用咩

純粹係因為政府透過炒起個地價 增加財政收入
你見老懞懂八萬五嗰幾年政府年年都財赤
所以港共經過呢鑊後
點會敢去推跌個樓價 一推連自己都推翻埋

港鐵比起世界上其他大城市既票價算平
又係因為地產租金補貼

所以住公屋係好著數
唔洗承受高地價政策
又可以一路享受緊香港物價偏低嘅優勢

超級市場絕對係平過香港啦屌 (講柏林等地, 慕尼黑就堅貴既, 但查返其實原來又唔係真係想像中咁貴)
奶類製品應該有補貼, 所以平 (其實係香港貴), 一枝一升Ja!牌0.6歐咋屌
其他牌子大概1歐
零食都好多一包超大薯片/餅乾幾毫子至一歐2,3
試過買成幾公斤薯仔2歐 (唔係柏林, 係東德其他城市)

樓價高，已經玩死香港人

人地人工高分分鐘收完稅都高你一截
加埋絕對物價仲要大多數低過你 (唔計餐廳, 但人地有平餐廳)
係要交濕鳩medical insurance但係都只係佔人工一細部份

真心，呢個價好多時要非歐元區先做到
蒙特內哥羅作為一個窮撚國家，超級市場可以貴撚過意大利
聽個staff講，係因為想同Eu靠近，
採用歐羅
但因為咁樣而失去貨幣主導權

歐洲超市真心平 基本上30歐可以食到一個禮拜有肉有菜有奶

人地歐美大部分國家有自家農業工業，仲要有當地政府補貼，相對只能靠進口、代理的香港來講，已經完勝，物價都唔駛google，之前先有排名講香港生活成本指數僅比委內瑞拉好，就算係物價指數平均都係亞洲國家高過歐美國家

而且唔講物價福利工時法律權益呢堆，剩係講就業出路都係歐美完勝，香港除左得嗰幾個行業同神科，想搞體育、科研、農業、IT等等全部聽乞食

港澳 = 黑山
陸台 = 蒙特內哥羅

你德國咁Q多稅 食野又貴
你而家係學生?
如果你返工既話扣埋扣埋其實都基本冇咩錢淨

其他細城我唔知, 可能D錢見洗D但我估人工都相對會低

我唔熟德國 但我諗而家呢個時勢係好過英國既

香港可以報收入可以走下隙位 報少好多 其他國家唔知
實際上冇咁多窮人

對比返生活物價..

假設你搵平均數3萬歐一年
扣稅後就2萬歐左右年薪
除返開就大概18000-20000港紙一個月

仲未計香港好多人冇返工但有幾層樓收租

咁除稅後收入咪可以返去同發展中國家比較囉

證明香港人工唔高

其實medical insurance 都唔少嘢
成1x%
已經同香港薪俸稅差唔多

其實單計人工香港係唔算低
但係最重要係稅低
同樣五萬月薪
香港交少好多稅
外國分分鐘交50%

你唔講下工時，員工福利，愉快比數？
大陸ＯＴ要三計，每日都要午睡時間
法國超過８小時已經全國暴動啦，連軍人都出黎
人地返４日半你又唔講下？

仲有你唔埋個政府，居住面積？香港西口西面排全球第一唔係無原因

XG01